英國政壇猛人 「香港監察」 決做看更兼哨兵

倫敦新人權組織「香港監察」（）由英國政壇猛人組成，昨日（十二月十一日），在英國議會下議院Speaker’s House舉辦招待會，正式成立，昨日在場演講人士稱「香港監察」為「人權看更」及「哨兵」，如果中國違反中英聯合聲明，令香港的自由和法治受損，他們會仗義執言。香港最後一任總督彭定康先生雖非「香港監察」贊助人，亦未能出席活動，但仍然送來訊息，強調中國必須信守中英聯合聲明，「不但對香港本身重要，而且各國亦以此估計中國未來幾年是否值得信賴。」 （以下內容譯自Hong Kong Watch新聞稿）

Hong Kong Watch (), a new human rights NGO, based in London, was launched yesterday (11 Dec.) in Speaker’s House, House of Commons in the UK Parliament. The speakers present called Hong Kong Watch “a watchman” and “a whistleblower”. If Hong Kong’s freedoms and rule of law are compromised by Beijing violating the Sino-British Joint Declaration, they will speak out. Former Governor of Hong Kong, Lord Chris, though neither a patron of Hong Kong Watch nor an attendee of the event, had sent a supportive message, affirming the importance of Beijing abiding by the Sino-British Joint Declaration both to Hong Kong and to other countries.

The event was introduced by the Speaker of the House of Commons, the Rt Hon John Bercow MP. His remarks were followed by speeches from Benedict Rogers, Chairman of Trustees at Hong Kong Watch, and the patrons of Hong Kong Watch: former Foreign Secretary Sir Malcolm Rifkind QC, former Labour Shadow Foreign Minister Catherine West MP, Former Leader of the Liberal Democrats Lord Paddy Ashdown, independent cross-bench peer Lord David Alton, and Sir Geoffrey Nice QC who was the chief prosecutor in the trial of Slobodan Milosevic. （

這項盛事由下議院議長John Bercow議員開場。其後輪到信託主席羅澤思（Benedict Rogers）（英國保守黨人權委員會副主席，兩月前曾被拒訪港）及五位贊助人發言：英國前外相聶偉敬（Malcolm Rifkind）、前工黨影子外相 Catherine West、前自由民主黨領袖 Paddy Ashdown、上議院中立議員 David Alton、前南斯拉夫總統米洛舍维奇屠殺罪行案主控官 Geoffrey Nice。香港最後一任總督彭定康先生雖然並非「香港監察」的贊助人，亦未能出席活動，但仍然送來訊息，表示支持。

羅澤思（Benedict Rogers）非常贊成Ashdown 爵士及Alton爵士形容「香港監察」為「人權看更」及「哨兵」，並表示兩者「香港監察」都會全力做到。羅澤思道：「我們要建立自己的研究倡議，監察情況，搜集第一手資料，提供簡介，開研討會，聚焦情況。 我認為成立「香港監察」原因之一，正是發覺世人對有關情況缺乏認識。 我們希望在議會、決策者層面以至更遠處，處理這個問題。」

Alton爵士道：「我們現在必須做「看更」，在這非常有特權的地方，利用我們享有的自由，代表港人講說話。 正如Dietrich Bonhoeffer（德國反納粹異見牧師）曾經道：「不說話就是說話，不行動就是行動」」。

Ashdown爵士道：「「香港監察」的角色有兩方面。 當我們認為中國政府違反中英聯合聲明條款時，我們的工作就對北京吹哨，同時對我們的政府話：「你們應該站出來，辯解我們的立場，態度須強硬過一貫作風。」

其他發言者都強調成立「香港監察」的動機，引起世人關注中英聯合聲明、基本法、世界人權宣言所保護的法治及權利備受威脅。

香港最後一任總督彭定康先生雖然並非「香港監察」的贊助人，亦未能出席活動，但仍然送來訊息，由羅澤思讀出：「中英兩國間的國際條約聯合聲明，保證香港本地自治，生活方式保持不變，直到二零四七年。中國必須信守聯合聲明義務，這點非常重要，不但對香港本身重要，而且各國亦以此估計中國未來幾年是否值得信賴。香港的朋友或支持者對香港社會發展看法公道持平，當非外部干預，只係對這偉大城市繼續友好的標誌。」

發言者關注各方面的問題。 Geoffrey Nice爵士兼御用大律師強調，「以普選來參與本國政府的權利」是不可剝奪的普世權利，受到世界人權宣言保護。前工黨影子外相 Catherine West強調學術自由的重要地位，而Malcolm Rifkind爵士則強調法治的重要地位。

「不但對香港本身重要，而且各國亦以此估計中國未來幾年是否值得信賴。」
肥澎同支那交手左咁多年都仲覺得支那可信?

支那同信任兩個字係大纜都扯唔埋

所以就要靠“香港人”自毀長城
咁支那先可以大條道理同人講
而家唔係我唔比自由佢地
係佢地要自閹

只係話監察, 又無實際行動

如果英國真係想搞中共, 根本大把方法
淨係凍結中共係英國既投資/財產, 已經可以玩死中共

只係英國無必要咁做

笑左

真膚淺

你邊到睇得出佢話中國可信

佢話各國可以睇下未來幾年香港情況黎評估支那是否可信
但我覺得佢心入面一早就肯定支那永不可信

你睇下同時間啲港豬係度做緊咩鳩柒嘢？

重申講多次
香港值得救
但香港人值唔值得救就另一個問題

無香港人既香港就唔係香港
結論 = 香港唔值得救

依個不嬲都係
咩港人治港得淡笑
華人內鬥dna始終係搣唔甩

橫掂都係殖民地
比鬼佬管定係支那狗管好D大家心中有數

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 C_Chat
標題 Re: [閒聊] 為何ACG虛構的國家都是帝制、獨裁居多？
時間 Mon Dec 5 10:11:54 2016
───────────────────────────────────────

※ 引述《Sinreigensou (神靈幻想)》之銘言：
: 目前看過的ACG作品只要劇情有虛構國家的大多都是帝制獨裁
: 很少會有民主國家出現，為什麼會這樣啊？是因為劇情比較好寫嗎？
: 有甚麼是例外的嗎？

專制: 老大下令小弟, 我說改法律就改法律, 完

民主: 大家擁有相同的權利, 然後以這個均等的權利, 選出能代表自己的
代表, 這些代表集合成議會, 在議會中在每一議題上, 以各種方式
表達自己相關群體的意向, 形成法律, 透過多權制衡令法律能夠在
被監察下執行, 而出現問題時則重新回到議會再討論修正.

如果把政治制度看成是戀愛, 那麼民主就是純愛遊戲, 專制是鬼畜系Ｈ－Ｇ
ＡＭＥ, 哪個比較好寫好賣是很顯然的事情. 大家想看萊因哈特一句宣戰眾
將就一呼百應, 不是萊因哈特去從里長開始拜票, 最後終於對同盟宣戰.

--

以社運抗爭, 意識形態衝突為主題的手機 AVG 「光輝歲月 1988」

大概又會因為「危害國家文化安全」而不能進入「鄰近經濟強國」吧?
算吧我都沒在意過... 連 pokemon GO 都不能在那國家賣了我沒甚麼好抱怨的.

--
※ 文章網址:

推 tonyxfg: 民主最大的問題是很拖時間，一個簡單的議題能討論個好幾
→ tonyxfg: 年都還在原地打轉，這在ACG中通常稱呼為拖戲XD

就像戀愛是需要經年的時間, 青少年會覺得經典愛情劇很悶.
大家想看的是直接脫褲子補魔力.

是否尊重人和防止事後的副作用不是大家關心範圍裡.

港督衛奕信：

因確有很多港人有雙重性格

一方面他們說為何無人站出來

為何無人站出來對抗中國

對抗英國或美國

當出現危機時

很多人便說為何要捲入危機

我們不應捲入此情勢

快離開它

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 Gossiping
標題 Re: [問卦] 有沒有民主的八卦
時間 Fri Aug 6 16:41:45 2010
───────────────────────────────────────

噓 Sustainer:民主這種東西，又麻煩又累，可笑

數學也是又麻煩又累. 但沒有這些又麻煩又累的東西, 我們是沒
可能造得出現代科技的.

同樣, 沒有一種又麻煩又累的政制, 就無法構成現代社會. 複雜
的問題自然需要更組織性的處理方式, 那其實會將很多問題簡化
了.

LeftLiberist: d9, 沒有甚麼, 就英國人更懂民族主義...當時的香港人就是中國人. 葛亮洪港督說得對, 他們不懂民主, 也不想要民主. 但英國佬給香港人自由, 開放資訊和教育自由, 加上建立香港人身份, 因而產生越來越多人爭取民主. 中國不要開放那兩種自由, 而且打壓人的獨特性, 否則也會步香港後塵.

《葛量洪回憶錄：尋找蝗蟲問題的前世今生》

作者：LungZeno

當初香港人遇到英國人就像進藤光遇到佐為，香港人原本只是死小孩，現在總算能理解和感受到當時英國人的說話，往後會怎樣？不要浪費這份因緣。

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 Gossiping
時間 Wed May 7 14:56:57 2014
───────────────────────────────────────

以上這些, 是民族性? 不, 不如說, 是社會結構本身還是「臣民社會」的
副作用, 一個統治者與被統治者的社會, 大部份人都是被統治者的社會,
自然就會發展出這種臣民性格. 這不是生出來的, 是文化環境和權力架構
形成的.

很多現代的先進國家, 在變成今天的模樣之前, 他們的人民都沒有比上述
的好. 一樣是貪財, 怕死, 愛面子. 因為他們只有「家族性」, 而沒有「
民族性」.

只有走過家族的階段, 有了國民的尊嚴, 以身為(例如)臺灣人為榮, 把臺
灣當成一個個品牌, 能將其他臺灣人當成自己人. 把整個臺灣, 視為一家
族的去愛護, 形成「國族」, 才會有正面的國民性塑造出來, 因為只有國
家是屬於這裡的人的, 人們才會把民族性當成財產一般去愛護, 培養.

民族性是整個社會提倡一種理想性格.
只有認同這個社會的共同認同後, 再學習的性格.

也就是你認同自己是「臺灣人」, 你再學習「理想的臺灣人」, 這就叫民
族性.

因此必須大家要把「臺灣人」當成一種至高無上的身份, 要有「我當臺灣
人就是最好的, 給我當日本人, 美國人, 德國人也不當」這樣的想法時,
才會開始架構這種「臺灣人民族性」.

像德國, 日本, 瑞士, 這一類被認為是較有紀律的民族. 也不是自古以來
每一個人都這樣. 日本的武士道精神, 是明治維新後才重新塑造的精神,
美國的拓荒精神, 也是一種建國神話, 德國人也不是自古有紀律. 美國人
一開始也不是自居為民主自由, 獨立時大部份人都不知道民主是甚麼.

是因為建立了一個新的認同, 例如「美國人」, 但美國人並沒有性格可言
, 因為美國是移民國家, 全世界的人的性格都會加進去. 為了創造「美國
人」, 所以把理想的美國人, 設定為「愛好自由, 擁有拓荒者精神」, 鼓
勵國民把自己的性格變得像這樣.

如果目標就是移民美國當美國人, 移民日本當日本人, 或者當個「堂堂正
正的中國人」之類, 又自然不會用心去培養自己的社會.

然後雖然並不是每一個美國人都有拓荒者精神, 每一個日本人都有禮貌,
不怕死, 每一個德國人都有紀律, 但他們社會有了理想形象, 就大家開始
向這點學習, 慢慢性格也會傾向有「民族性」.

臺灣今天不能算有「民族性」, 因為根本不存在「理想的臺灣人」這形象
, 今天所謂的民族性, 只是側寫一群臣民的性格缺點而已. 假設不造出一
個「理想的臺灣人是甚麼」, 「臺灣人的世界理念」這樣高度的東西, 就
一天都沒辦法從那個惡劣的評價中走出來.

推 dirubest: 說到底就是民族性...

我是否定民族性論, 因為我直接覺得, 未有民族, 焉有民族性?
東方人貪財, 懦弱, 愛當官, 是因為他們還未是民族, 只是臣民.

他們是服從帝國的臣民, 沒有自己的民族身份與榮耀, 只有對著統治者
的屈從與恐懼, 沒有民族的尊嚴, 只有家族的利益. 當人類還未擁有民
族身份, 而只有被帝國統治的身份時. 大部份都是貪財, 懦弱, 愛當官
, 因為帝國永遠是壓抑你的尊嚴, 自身認同與語言, 才方便受統治.

方便受統治的順民, 自然都是那個模樣的, 貪財, 懦弱, 愛當官, 不就
是像牧畜的人類? 愛吃餵料, 害怕自由, 只是但求至上權力施捨自己稍
為好的生活.

這不是民族性, 這是牧畜性.

※ 編輯: chenglap (...), 04/28/2015 12:36:10